［方丈］HR萬事屋，面試搵工，法例疑難，你問我答

完左上個，又開再一個。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

同埋今個星期方丈新片 自我介紹 進階

舊片重溫，Excel vlookup pivot table

舊片重溫，公司內部海外調職

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六日，夜晚10:30 ，都會YouTube 直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約四五日，太早推會喺隊頭推到去隊尾

成人台shopping 野就去我IG: @fongcheunghr as well~

同一間公司嘅位，可唔可以兩個都申請？新片到：

過左就唔會覆返啦 又唔係咩重要email
早知打電話唞

佢地回internal 人都未入回得哂, 何況未知請唔請既cand 呢

我係上個po比hr cut線既candidate
Hr 正常會睇Expect salary啱先in人
定照in完再壓價20%係常態

如果新工工作性質同舊工好相似, 但年資要求差ー兩年, HR會唔會西走我份CV?

唔會啦

方丈小姐可唔可以問吓你如果個雇主問點解你大學考試肥佬可以點樣答會好啲

有啲急希望你盡快睇到啦

都係既 唔該方丈

Hello! 想問下如果10月番工，公司好似2月出bonus... 我會唔會有份？定係要再下一年我先有？（睇過份contract 冇特別講明...淨係話仲employ緊就有）thanks!

通常按月份比例

聽line manager講hr就快批
希望係真
都一個月了

方丈你好

上星期收到verbal offer confirmation
今個星期hr 打番電話黎話on hold offer
通常想問咩原因會出現咁ge 情況
同埋其實係咪已經無機會 可以搵過第二份？

Thanks so much

同問
同埋referee 應該填舊公司hr定直屬上司？
下屬又得唔得？

繼續搵工

方丈你好 我失咗業兩個月 依家返咗呢份工三個幾月
但做到好大壓力好辛苦想裸辭
如果我係呢個時勢直接cv空白期半年 會唔會都會花cv

我真係好想做呢份工
畢業之後望左咁多份 同我技能同埋興趣最匹配已經係呢份

想問問 正常返9個鐘但返左7個鐘之後工傷，早退去左醫院，咁係計全日5分4人工？定 7小時full pay & 2小時5分4人工？

咁都冇辦法

你好方丈，我面對緊一個難題
是咁的，我上個禮拜去新公司見hr，咁個hr就話我都ok，開左個conditional offer比我，而個condition就係body check過關（公司幫我出錢），同埋補番一份part time嘅工作證明（因為個份pt我辭左職，但係部門嗰邊都想confirm我係身分上唔屬於個間公司）。然後新公司今個禮拜就打比我，話比我聽部門嗰邊如果係禮拜二前收唔到我份工作證明，就會「重新考慮」我個申請。但係我知舊公司嗰邊起碼要幾日先比到證明我，咁我咪照直同番新公司講要等幾日，並且禮拜二先email左離職證明比新公司（然後新公司就透過hr叫我盡快比工作證明）。我禮拜二個日都做埋body check架喇。今日最後都交到工作證明比新公司，部門嗰邊收到就話傾緊我個申請（hr傳話比我）。我睇過方丈你其中一段片係話一日未簽約都要繼續搵工，但係呢份工我都攞左conditional offer，好驚臨門一腳無左個正式offer。唔知方丈有何高見呢

補充番，禮拜二個body check係個hr叫我點都要去做

方丈大大，請問reference letter應該係邊度搵啲啱嘅template俾老細做draft

方丈會唔會幫手睇CV？

會 screen cap fb inbox方丈則可
不過記住耐心等候 一星期內有回覆

如果由細公司跳去中公司，人工加咗20%，title跌咗一級，而實際做嘅嘢差唔多，咁仲值唔值得跳？

如果張約有寫離職後一年唔可以去同行 但我想轉工 咁可以點

唔係7日咩

差500都要諗

我都想知，其實exit interview 話自己私人理由走，或想讀書/休息一下，咁你實際下一間做咩其實佢唔知

唔通佢會因為一個離職既人，搵私家偵探查你咩

好耐之前講過會係做完intern前有return offer,31/8 lastday,嗰啲evaluation form都交曬應該冇問題 只係唔知幾時真。confirm

請問方丈應唔應該send email問下？定係再等下？
send email又點問好? May i know the further arrangement?Do i need to submit other documents for further verifications？thanks!

點會唔轉？

Title跌左下年又可以r升職加人工

唔通打死一世份工咩

你可以諗下點樣包裝番自己 eg 啱啱入嚟咩都唔識所以sem1考得唔好 〉之後講返經過呢個上個sem之後我之後明白咗點樣温書， 所以之後嘅成績都好咗好多

又或者嗰期發生啲咩重大事影響阻你溫書 eg白事

以上係個人建議唔一定啱

睇邊份工自己有興趣啲/前景/工作環境同屋企嘅距離

頭一個月先係七日呀

兩個月離職通知係咪對搵工好大影響?

好既會睇左先, 明知請唔起/ 爭得過主, 但總會有啲人覺得而家市唔好, 一定有得壓

cheap , 係冇藥醫的

2 年就爭啲, 如果一年左右都會看看, 好啱先會見

個時細, 掛住part time/ 上莊, 而家到教訓, 會做好啲time management~

都可以, 但係我地唔prefer

多數過左 probation 就按比例計

集氣

無啦啦個headcount 俾人hold 左/ internal 有人過去/ 有referral

係, 找過下份啦~

下星期再打, 同時要搵其他工
唔好白等啊

你問我的話..半小時有啲短, 但係講唔埋的, 個個人interview style 同長短

上司/ HR 都得, 看邊個會講得好啲

下屬就唔ok~

還好, 但到你搵到, 又最少要多3 個月, 到時係9 個月空白...
'我一定會提出你搵到先走

好多人報, 好多人當係水泡
冇其他offer 就去, 唔係真係好好好有用, return offer都唔會多

星期一打返去問啦~

點解你答應新公司咁早
你同新個邊問返, 可唔可以, 話你現上司想你完埋少少手尾

全日啦, 唔會計到咁細, unless 本身係時薪

正常長工都係一個月的

我覺得似係佢地headcount 唔穩多啲, ref check爭幾日, 正常黎講好小事
keep 住搵工啦

5日

5.5 其實即係6 日, travel 都去左

不過要看埋間公司同career path

google

你google 左, 改好draft 好先俾佢review

5-6 日 我而家看到 星期六晚

你意思係HR 會唔會有話事檯請邊個?

會啊, facebook DM, 但要排隊, 因為日日都唔少入黎

三萬, thanks

而家公司有冇留你加人工?

中公司講出去個名有冇人識?

啱啱俾左

點解會係replace 而唔係多個headcount? 你做得唔好?

其實冇避的, 因為 probation insecurity 係genuine 的, 你都有可能走啦

最主要係問清楚老細想要咩, 嗰啲先係你既probation objective, 跟住做唔好用錯力

Thanks!
即係大概 4 (10-1月）/12 x bonus （suppose 1年）？

我上網見有人話要年尾前過probation先有但係我3個月probation會變左出年1月先過

咁佢講既係咪真, 你做得唔係太好, 你上司又真係有幫你?

如果出面未搵到, 我會recommend 你唔好自己resign 住, 佢叫先Resign 都未遲, 試左先

其實唔會知的, 但你要低調

個時簽左約未? 未就問下幾時簽~

why not both?

唔一定, 要佢間中公司有幾大

升過如果你得一份工就拆
你有冇做過intern?

可以啊

而家公司應該唔會加
中公司個名有人識呀，但依家公司個名就冇咩人聽過

少少, 看你ranking

我3 -6 個月都有做過

好, 請耐心等候 因為我得一個人看, 放左工有時攰就聽日先咁, 星期六日開live 就會回得慢

間間公司唔同, 因為看佢financial year 點分
有啲係計出個日過唔過, 你可問問公司HR
但如有, 你個計法係正路的~

咁就去啦, 有冇得R probation review of title?

多謝

方丈 另外想問問
如果唔見左第一份工既工作證明可以點做
問過舊公司 佢當時有scan低 但十份濛
最後佢比左個scanned copy我

如果新工比offer又要我show正本可以點答

多謝方丈回覆
下星期再打過去
見時間比較短 唔知關唔關唔係見Hr 係見兩個主任
所以冇咩講太多番工部分既問題
以了解我過往相關經驗為主
請問下星期打電話去應該點樣開口問？

同埋我呢科真係好難搵工
所以難得一份真係好想做到

你唔應該assume 佢想炒你
做好自己先, 有冇mid probation review 可以同老細傾下覺得你做成點
同埋係出面都可以send 下CV, 但如果佢唔係炒你, 咁你走乜?
佢請人, 所以要炒你<-- 個因果真係唔係好成立, unless你做得好差

print 埋前公司個email, 話佢知係certified copy

直接表明想查詢招聘進度~

唔該晒 方丈

方丈你好
我係上個post見w字頭VB去到final round cultural interview果個
啱啱in完啦
問d問題同我expect好唔同
問人生最想做3件事果d
仲要問得好詳細咁
我答完之後佢feedback唔錯 心情幾好咁
但係我問佢幾耐先有結果
佢就話會再同hr講feedback 仲有同department head同team head傾返咁
係咪有offer嘅機會好微？
我淨係得hr contact in完之後有咩可以做？
感謝方丈

方丈想問下 收到一個offer
但想做另一間多啲 個間in完入左下stage做personality test但仲未有回音
今日打左去想做個間既hr問 佢話我個結果係+ve
差個salary approval 總結黎講係+ve 叫我再等下佢地電話
想問下方丈係咪即係唔好去驗身住等想做個間既offer

方丈 我而家喺間公司返緊份intern 預大概返到10月
今日收到通知要我簽張野
將個employment轉去佢sub company
想問下係咩原因會咁 同埋轉咗去個名係咪無咁好
佢話簽咗之後9月1號生效 咁如果我而家提早resign
計埋7日通知 9月4號last day 咁佢會點計
唔想轉去sub公司 本身間公司個名都幾大

方丈你好
我係今年20fg
呢排見緊份工需要填Referee
同學校prof唔熟
之前返Intern個supervisor完咗intern之後冇再聯絡
同之前份pt個上司有少少不歡而散
所以想請問應該寫邊個好
我好想做呢份工，唔想因為呢啲小事搞到冇咗offer
Thank you

想知hr對internal transfer點睇
原本請一個新人 變左一個轉過去既新人同要請一個replace轉走左果條友既新人
會唔會覺得對你地工作量多左而冇咁prefer?
通常interview係咪都要經過hr同對家既dept head?
咁樣轉係咪兩邊head都要approve? 宜家我果邊個head覺得我做得好好 其實係咪反而仲難轉過普通表現既人?
如果touch wood fail左probation 係咪過番去本身個dept定係會炒?
以cv黎睇 如果轉既function同人工一樣 internal transfer定轉工會好睇啲?
唔該方丈

係呀

睇你本身多唔多相關工作經驗/有冇咩過人之處
in得多就知你個價高唔高，我expected salary低1k interview可以係一日有三個interview，高1k 一星期都冇一份interview，in mkt工非八大

繼續搵工啦

佢請唔請你 有好多外在因素係你控制範圍之外

方丈人氣愈黎愈高

姐係你開幾多？11k？

11k就真係太低

唔通剩係等佢啊？
咩concept?

why not both
大佬 梗係兩邊都同時action啦

當confirm左offer再reject另一個

我見唔到份合約講一個月既
termination得7日notice

你講嘅係唔係公司炒你要會七日通知

應該唔係
佢講Termination can be made by either party with a notice of seven calendar days or payment in lieu of notice.

如果想長遠係呢行發展
就預咗要考公會試/讀個master拎full exemption攞牌

轉行有兩份工喺眼前：

1. 金融broker（有客就開工，自僱，人工冇上限，但亦可以冇糧出）

2. 跟日本仔整咖啡蛋糕甜品（0730-1630，0餐飲經驗，萬頭）

請問方丈, 我見許多教人面試既書都叫人可以在interview 完結前問interviewer兩條題目, 其實問咩最好呢, 可以加深對方對你既印象? First in 見HR問同2nd in 見Line Manager係咪又有分別呢? 問超過兩條又得唔得呢?

Video Interview 如果出街in 戴口罩in 可以嗎？

1）見工問點解唔做如果係唔鍾意間公司可唔可以照直講？
2）如果video interview係咪都要formal dressing

介唔介意講你搵左幾耐

應該好大機會有second in
點樣/應唔應該禮貌定同hr講first in個expected salary嗌低左
想叫返高1-2k

1. 我覺得唔可以
2. 最好啦

其實都唔好架喇
7月8月 呢兩個月都好無助
你都仲有時間去搵

你做到十月底, 但有冇補水俾你先...
我俾人叫即走喎...

其實都冇得驚 你都算多buffer架喇
冇咩好驚

方丈, 如果面試時比人問點解想轉工既, 我答因為依家比我做得耐既同事同我做既野都係差唔多,冇乜新野學

咁樣會唔會比人覺得我係到踩低依家間公司? 如果會,點樣包裝會好d? 唔該唔該!

方丈
我想問吓白痴問題但我真係唔識我第一次返全職
如果開始返工嘅第二個星期有私事(參加大學嘅career fair) 係咪可以請事假定我應該扮病
想問事假係咪唔一定會批
如果病係咪朝早打返公司之後補返病假紙就得 我唔介意係無薪假 見要返滿一個月先有有薪病假好似係
陰公我連假都唔識請
自己知有可能間間公司嘅policy唔同但我唔敢咁快就問老細住所以唔好意思要麻煩你先Thanks

大膽d，第一日返工即刻問
又或者如果未返而你有你上司contact就問咗先
你咁驚仲講大話到時會好辛苦

方丈你好

先行拜謝

係, 試左先冇死

反正點都唔會比你自己quit 哩個結果對你講, 成本更高

哩啲即係keep warm~
佢都知你等得耐, 但又未有confirmed message 話你知, 所以就拖

send thank you email to HR
叫佢fwd this also to line manager

係, 拆左已經會好啲

返工要有幾formal~?

其實uniqlo 都好多可以返工

少少, 但係你可以加(negotiable ) 係後面

你係想學HR 定people management?

新份工既reference check

check唔check依家做緊果份

好, 賤格都係咁話, 你知點另一間最尾會唔會真係出offer~

多數係headcount 問題, 又有可能係保就業嗰啲, 你做野onsite 係邊到做

intern supervisor 啦~

的確係大家都唔係太中意哩啲Case
但哩個同事如果係好做得野, 唔俾佢向佢最想要既方向發展, 可能佢會走tim
又可能你原先Dept 請人會易過新dept, 咁你要轉, 大家同會同你安排下, 哩個video 前半都啱你看

你可以去試, 但成本唔係唔高, internal tran 如果係lateral move, 係唔會加分
fail = 炒, yes.

多數係決定唔請邊個多啲

係我做得慢

看看佢地有冇head of TA/ TA manager 先, 我有時收哩啲pitch , 我都唔係咁知local BU 有冇哩隻headcount...

自學下excel/ 學下其他野, jobsDB 冇就indeed, linkedin , 唔好一棵樹吊死啊...

com sec 你都係要exam, 有law/ account 底會易少少
人工係可以的, 但OT 都勁, 做得一定係大公司
唔想考牌可以讀個貴master, 但唔係好抵

Project位FG will be also considered
一來人工預咗會低, 二來同less exp嘅人競爭, 好似好不智, 但工作内容上我prefer依個多d

思路正確~

人人合約唔同, 同公司同post先有reference value 的~

我真係恭喜你啊~~~~~~~~
最主要係benefit 冇咁好, 二奶仔
尤其係做banking, 就好普遍的, 唔洗怕

可以啊, Why not both~?

改title 可唔可以加埋senior 哩個字入去~?

好多人讀, 我都有諗過, depends on 你之後係想PCLL 定係單純要啲law bg

哩個啱你啊~

可以, 因為土地問題, 但佢有可能會叫你拉一拉低看看

1) 唔好

2) yes~

同佢傾 offer 時先改口

仲有個幾月, 得既, 唔洗怕

咁其實佢都算唔話得

唔會的, 你就算到11 月都未有, 你空白2-3 個月都係正常, 你大約有半年時間, 應該得的

去啦, 有野做做住先, 有工係身再搵個人冇咁"劣"

咁有啲唐突, 人地同你又唔friend

你不如問問dept A 個head , 如果你想apply B, 佢有冇suggestions, 咁如果佢想行多步Refer 你, 就自然會開口, 冇既你都得到少少公司info

你要走, 唔係哩到唔好, 係出面更好....

[url][/url]

請左annual leave 先, 你哩個係Full time or part time job?

你真係唔想做mkt? 你可以係interview 尾個陣問問project 個邊個opening close 左未, 但係mkt title 好啲又match 好多喎?

YES
但會等你resign 左先

你都要有私人時間嘅
呢啲係free service啊嘛

方丈 想問下如果我讀工程 但我唔想做相關既工作
係咪搵返一技之長比較好
同埋有冇啲工種係係學到野之餘出路都不錯

想問下呢 hr 琴日wts問我係咪有興趣做
我今日先覆，但佢仲未應我
我應唔應該打去問？例如幾時面試等等
定唔可以催佢

line manager有 keep warm
上星期已經話星期五/今日hr會搞掂
但hr 到而家都未contact我
純粹呻下

我繼續喺本身個office度做
其實咁樣對cv有無影響

方丈，岩岩收到offer
而家呢份比對上一份人工少5%左右 不過我係轉行
見工個時hr有話你咁得意既expected叫得低過current
Second in mgr個陣佢有話過左試用期應該可以加番5%

最後hr打黎出offer個時出左我expected個價
佢有問我有冇問題既不過我無bargain到
亦都無問過左試用期點
想問下過左試用期係咪正常都會調整下？一般幾多%？

同埋我本身confirm左有份政府contract工interview
但個日岩岩番新工幾日，而家都唔知點好.......

唔該方丈

Thanks 方丈
Full time嚟
份約寫做滿三個月先有annual leave 14日

好 後悔簽約時無問清楚

方丈你好,
想問下見manager以上級別既位, 仲應該唔應該講willing to learn and open to coaching 之類? 當然上面仲有人, 下面都有人要管, 講呢D會唔會唔係咁合適呀? 唔該晒

路過
轉行都可以叫高少少架嘛
壓價由HR做點會自己做左先
你驚佢地唔in咪叫高10%先囉

我多數收offer/第一日返工果日會再問過咗probation有冇得review
而家唔係好多公司會加架, 一定要問左先
如果呢份轉行你到時又做得幾好既3個月後一定要R啦

唔該晒你
因為呢份之前我send左好多cv都係照返之前個人工但in都無得in
加上都知疫情搵到工好難所以就降低左要求.......

咁我番工第一日問下過左probation點先

方丈

請教下我去新公司總部簽約
應該什麼衣著最合適

（不想full suit)

謝謝

咁咪smart casual

請問點樣為之smart casual

我想知如果我還價 會唔會有個壞印象?

Google大把啦

想請教下 我返咗新工就黎半年 愈做就開始覺得唔係好啱做 如果想試下再搵工 寫唔寫而家做緊呢份落cv好

想問一問月頭過左probation話加人工
但今個月出糧未加，係咪有問題定下個月先生效？

借個位

問人工餘時間有咩興趣係期望想知啲咩？

如果係擺已離職嘅前上司，係咪問咗佢嘅同意之後可以留佢personal contact info

同埋其實可唔可以唔留電話 淨係留email？ 雖然話只係一個part-time 但唔係咁方便俾公司啲人知我搵緊工

所以要看佢目標係咩, 如果係做compliance 是但要啲law 底, 唔一定要LLB 都仲得

好貼心的Comment

冇得揀就Take 啦
人工少左但title 可以, 公司有咁上下大都Acceptable..

你覺得有冇第啲engine 野可以一戰, project 呢?

大約2 個月左右, 1 個星期唔算長啊

細到咁就搵line manager 去pitch 好過~

等多2 日, 你今個星期尾打返去啦

多謝你一路以來既意見
我就先接受 等agent整合約

interview 個陣想知份工多唔多OT
點問好?

因為佢地大多都係喺香港set up office
去處理亞洲區既合作partner/project
所以其實人唔會好多

不過點都好唔該哂方丈先

明白
同埋想問其實hr係咪好易聽得出啲candidate係咪吹水
有啲擔心吹得太誇張會被佢識穿

點解有時second in先in hr

方丈唔該想問吓
見到自己見完噐職位出新Job Ad
係咪代表可以收皮，唔使望會有Offer

打返去問啦

唔大問題的
Summer Intern, ABC Company (secondment via subsidiary DEF)

轉工同埋原公司R

講事實姐

轉工升好過

HR 都唔知會要加, 你下次要出聲架
你問返HR, 話manager 講過probation 可Review, 問佢有冇mark 低啦
過probation 唔會冇啦啦有Review 的

咁你有full time 都要去career fair ?
返工第一日同老細講要返學校幫手, 問問可唔可以no pay leave 啦

咁就R, 錢同title 咩都要, 都有固然好, 是但一樣都殺

六個月嘅Banking talent programme 嚟
好啊我試吓啦thanks方丈

講people management and strategic mindset 架啦

而家都好R 定proba review 架啦~
你啱啊, 佢係唔應該自貶左先

男仔就走jacket ~ 呔就可以拎住, 到時先打
女仔就one piece 啦~

唔會, 因為哩啲係你情我願既遊戲
正常都會back and forth

方丈把聲幾好j，收唔收靚

你下份會同哩份有幾相關?

佢有冇confirm 過你實數?

唉

second in 見老細 其實個重點係邊
tech問題first in 都問左

直接問, 同埋問埋HR拎~

拒絕麻木

真係想了解下你, 外向郁動type or what, 答啲大路野就唔會點錯

唔錯啊, 公司呢?

係未揀定, 耍緊你唔想答姐~

personal 可以, 但係會打折, 因為都唔知佢係咪真係係到做過
多數咁, HR 會搵返HR 算

直接問佢地work style，多唔多 tight deadline

有經驗的interviewer 會chok 到你唔夠solid, 吹大少少可以, 但唔好太多

方丈大人
聽日返新工有咩注意 應該多外國人

會答佢take up 多左野, 想title 更好地reflect 到我既能力

因為有時tech/ 工作know how HR 唔會識, line 會見先, 再俾HR 過眼

in 都未in 就唔好打去啦
有就自然會找你, 似係佢一啲都唔急, 你預都要等一段時間佢先Review

dont think too much
可能係auto repost, 你唔會知, 冇得捉佢路的, 你不如找下份好過~

why not both? 小朋友先做選擇

我full team 了, 我手下啲人唔多走 係走都係跟我走

老細點都要見下, make sure 請個人唔好篤眼篤鼻

一日未平反, 一日不忘記, 一日不原諒, 30000 thanks!

意思係hr守尾門？=人大？

試用期點可以安然渡過？

同公司的兩個空缺，可以全都申請嗎？

人大先唔係尾門~
但係HR 做尾門係真, 因為有時line 都會biased/ 唔諗budget

方丈啲片好有用 但係得好少view

其實係因為我個line man嚟緊九月中都last day 所以我都諗住問定究竟referee嗰到係點填contact info 個部分~

唔該晒方丈

可惜 in完hr第二日即刻再出job ad

日本F&B公司
規模都幾細 得兩位hr(包括我)

快啲cls

咁搞唔搞基

第一次轉工 個個都叫我唔好開咁高
咁我第一日番工同hr講過proba review先

好驚黎緊嗰日2nd in見真章
就會被佢踢爆我吹水

你好方丈
想問吓試用期內一日通知離職，如果想4號last day, 應該3號定4號遞信？
感激唔該哂

醫生紙開一星期 員工請3日SL後自願返工 咁個3日SL有冇薪？因公司係跟勞工病假 不足4日suppose係無薪 thanks

想問下HR見到expected salary高過budget幾多先會連in到唔in? 如果已經寫左negotiable, thanks.

通常reference check會check啲乜嘢?
同埋reference check 係唔係見完Partner先至會做呢個動作？

隱世channel 唔係講笑

問定佢拎letter head ref let 先
之後填HR

找下份啦~

um...麻麻, 但係都take 啦, 有得升, 有得加, 都可以的

都係做得夠好, 就主動問上司/ 老細, 好多人唔問就會冇, 問左最少佢知你想有

有啲拎緊啲reference 黎咁做, 但唔多

冇柄, 搞唔到

咁都要看你本身有冇overpaid/ under 既~

唔會冇的, 唔怕
send CV 可以9send 都得的, contract, temp 都Send, 細公司都Send, 見得多, 有offer 係手有得pick 再算

會知你唔solid, 但係唔會當面小你既多數

好既
多謝方丈

A 就唔諗了, title 跌冇意思
你ultimately 係想政府/ fin tech/ tech/ fin?

你係咩位, IT? project? BA?
如果係IT IT 就入政府唔怕, 出黎都易,
如果唔係技術人員位, 就自己公司好啲, 如果哩邊唔係做得好辛苦

入政府title 靚唔靚

係唔係confirm 一定有得升? 如果係就去馬
唔係你都要硬食架啦, 又唔係裸辭
你可以keep 住搵工

早一日放工個陣最安全~

哩啲位, 公司最好可以俾埋個同事, 人地咁都返工

但係其實as HR 要小心, 哩啲位如果佢出左咩事, 咁啱哩幾日工傷/ 做野出左錯, 責任就麻煩, 最好都係等同事真係休息好哂先返工

平手都去啦, 你咁即係空白2 年, 有2 個offer, 人工乜鬼都一樣, 但一邊confirmed 唔合規所以唔想做, 另一邊唔知, 咁你會點揀

你可RR probation review after confirming the offer~

我開po 都係想積下德, 最好就可以幫到同路人, 所以唔洗多謝我, 係你積極左, 所以有offer 呢~~ 加油啊

大約1-5% 都可以傾傾, 但有啲係咪都見左再勁壓
真係睇操守

多數請先會做
check 人工,employment period, title, performance , reason of leaving

佢講得再好都冇用, 就結論而言即係拖緊

找住其他先啦, 一路搵一路等

主要係A > O , 有得升同埋人工算可以19k.... 可以既

由上星期二知道做到10月底要走人起計jobsdb send左近40份CV
未計happyer, linkedin嗰d
零interview

雖然一直想試下其他工種 但暫時正路應該都係類似既文職

我都想勤力d send，但有咁多openings先得

見份a專業嘅工，份工要識少少b
見工臨尾佢同我講我a方面知識好豐富，但打算點樣補充b方面嘅不足
係唔係都對我有興趣定下次補充完再嚟見

其實hro應該會幾錢？

想問下我見左A公司accept左佢offer但未簽約 ，之後B公司比左個好啲既offer我，我就入左B推左A 。而家過左一年我見A仲請人我再申請會唔會唔係咁好？

CV 靚唔靚仔先

其實係a公司決定 又唔係你決定
你照apply咪係

咁如果係疊埋心水就政府
但出返黎會比私人轉難, 但都仲係possible

我會prefer B tbh

多謝方丈

隔住個mon都feel到方丈高貴又仁慈嘅氣質

咁哩份點解唔啱?

因為個logic 係: 寫左先會搵到相關工, 但係相關既, 你哩到做咁短就走都要解下話....

9 send 啦

係市道問題
快啲多謝政府多謝党

係真係想知你會點, 你會唔會proactively 去improve...

我下邊啲細由22-26 不等...
但我大手腳開..
其實市價19 算係咁, 當然好大公司/ 花紅另計

咪估人啦

可以, 過左一年了, 如果唔係當初個位, 可以的

思路正確

我四吋半鞋, 梗係高

算唔算似有機？多謝解答

星期五俾左你，等緊你睇

唔該哂方丈

點着啊
3吋都着到腳痛

咩幾多分？GPA？

好奇想知

嘩 方丈真人高唔高

個日interview dept head有話佢地公司都係underpaid既
你個expected salary就無問題既
可能就係咁佢請我掛

Fresh grad返咗個半月見新工應唔應該提起呢份工？
因為工作性質差唔多，提起可能會有幫助，但唔想解釋點解想轉走

主要係有d underpaid

唔係啊 不過我都有見過但馬屋

我兩個月前見 乜咁差咩？

唔算, general question 黎

好, 我看到星期三晚

我可以追的士

企硬最好做法係有offer

有屎, R 過冇so 就搵工, resignation letter is always the way to go

888888888888888888888888888888

162

下次咪啦
經一事蔡一智啦

唔講好過, 咁短

但你CV 有冇放哩份?

後生個陣先會著高踭，仲要斗零踭
而家平底鞋都搞唔掂.. 買左cole han 皮鞋面波鞋底

着左4吋 變左5呎8

好撚癲
拗柴就仆街

係啊 大約到

爛GPA唔寫好過寫

如果一個job ad收到幾百份cv 係咪求其點指兵兵督幾份睇下就算

完全唔寫 淨係講自己major

失業咗半年
開始好lost :(

入嚟圍爐

你好！想問如果做過文職parttime，但因為parttime係現金出糧，冇工作證明，請問cv應唔應該寫呢個經驗？
Thxxxx!

試下r唔r到你呀頭幫你寫reference letter?

政府個份人工高唔高過你份新工先？如果高過請半日sick leave見咗先算

過2日second in要見大老闆，想問下有冇人知見大老闆通常問d咩

你指GPA?

我有時都會sneakers, 比如星期五 同埋有時出去巡, 就唔會著哩啲

私人理由, 屋企有事要去近啲返工, 唔講就得~ 唔洗俾太多info 的

170 咁上下

train 返來

其實你唔寫, 我地咪screen 你唔到.....見左先再講...

唔係, 全部都會立下眼, 反正看一眼都唔洗30 秒

exact7ly!!

平/ 少跌, 當唔同title system 就看人工同埋ppl management/ team size

你講到好似你唔係女女咁
少少啦, 因為我行得好很快, 冇咁婀娜多姿
我覺得女仔要識著, 但萫唔著就可以揀, 學左先講

點可以幫到你啊~

做左幾耐? 有冇reference letter?

多數係check attitude/ potential/ passion/ aggression/ 最generic 既野

冇寫到，當時都係諗住騎牛搵馬
但嚟緊見嗰份個job ad都有7 8成似先諗好唔好提起

我星期一腥咗CV俾你啊
其實我覺得
最困難嘅係自己出咗嚟做嘢都超過十年
眼見而家市面上嘅工多數都係請junior

方丈
如果返咗工一段短時間
（已過Probation ）
但其實一開始已經覺得份工唔太適合自己
都想開始搵工
會唔會喺年尾Appraisal 坦白呢樣嘢會好啲？
定係唔透露任何我嘅諗法呢？
感謝

想問下如果份兩年contract 10月尾完 hr通常會幾耐前通知有無得續約？

方丈 唔好意思 又麻煩你
我經line manager 推薦 in左成個月都未有hr contact
我懷疑見工嗰時個位都未開 約左我in ,hr先同時申請開位(line manager仲係寫緊JD階段)

想問下如果真係 HR申請開位 同 interview 兩者同時進行
公司規模算大 請個人都要GM簽名
係咪hr開位要審批一次 部門請我又要審批一次
呢啲情況大約會搞幾耐先會有offer

Thanks

想問下方丈cv應唔應該放相？

方丈可唔可以答一答我FB inbox係問報外國master攞公司reference架萬分感謝 大恩大德 沒齒難忘

日本好注重儀容 記住化全妝
帶埋啦

唔洗

方丈我想問下hr通常整理幾耐先會約人interview
間公司再擴張，琴日send完email等得好辛苦

拎埋啦, 日本人特別講細節

冇寫就算了, 有冇得把學到既野拉去啲intern?

市道唔好係真, 但都唔洗太怕, 會找到的~

我改到星期三入個啲了

appraisal 講即係warn 佢你想quit

出去找工可以, 問下有冇得做多啲其他project , enlarge job scope 都得, 但唔好話唔啱自己

1 個月前

1 個月左右, 如果冇人hold headcount

一開始係著2 吋, 慢慢上行的
又冇點變型, 因為我入到房會換平底

unless你男女神級數, 否則唔放

似係, 但真係唔recommend 你唔食...因為有得食多個brand, CV 加分

你幾時入架個問題? 我回到星期四晚

算係咁, 因為而家真係靜

多數2-3 星期

多謝方丈
呢種支持其實令我好warm

每次聽到人地叫我加油都好無奈
市面開始正常少少
希望大家都早日有offer la

一星期有一個interview算好啦
我無添呀

希望聽日second in 見老細順順利利
搵左幾個月好攰....

Fg CV 應唔應該加temporary jobs落去?
每份都係做咗一個月咁上下
有啲仲先係做幾日...
定係寫一份intern(6-month)就夠?

Hello方丈又係我啊,首先我想多謝你一直以來都有問必答
跟著我想問, 如果interview 時候個interviewere 話佢地prefer immediately available, 而我本身有1 個月通知期, 咁我點答會最好?

25號 琴日推左一次

hi方丈，第一次問問題
早兩日zoom in, 就黎埋門third in，不過third in之前講到價錢，但唔係我expect，咁就冇in到third in,話大佬細有urgent meeting，有消息再搵我

想問下

1. 去到third in係咪通常大機會請？
2. hr係咪好鍾意講average salary per month? 但我request 係basic slary per month(即雙糧花紅另計），但佢死都話計埋雙糧落monthly salary先俾到我 壓撚低我個basic我幾千銀

唔夠418 係唔係都可以有試用期？

加油固然要, 但係有啲非戰之罪, 多謝政府多謝党, 你都唔想
所以盡做啦, apply 多啲, 同埋唔好俾啲挫敗同淡靜打殘自己啊

聽日一定會好天既

係攰架
今日polish 下啲英文啊

如果唔係好相關, 唔寫算, 因為你有新工, 啲人正常唔會dig 你嗰5 個月的~

一個月就加啦
幾日個啲, 唔係好相關就唔好

多謝你地一路有追po , 同埋相信我就真
你可以答佢你都可以同公司傾下, 咁就depends on 你有幾想做哩份工了
有冇AL 扣

可以講係咩病嘛?

um..........
你係隊頭, 去左隊尾...

1. 唔係, 因為2-3 個inv 都係正常range
2. 唔係, 係佢壓你姐

如果問hr黎緊嘅面試會係咩形式 eg written test 會唔會好失？

想問下正常公司係咪都唔會約co working area見工
收到疑似agent wtsapp叫我去co working area in
好奇怪咁

startup會啊，或者公司個projects租左coworking space，睇office係邊姐

我之前中過伏 上過去啲揾人做籌款狗嘅公司
揾翻個地址 我見個coworking area係一樣
Google揾過佢間agent公司又search唔到
所以驚有啲伏

方丈BB
多謝你呢番說話呀
認真㗎
無啦啦好灰嘅心情都會好番好多

我睇下呢兩日fb收唔收到你嘅reply先
(我做ngo)

咁應該點寫expected basic salary會好d？唔想晒時間同d 19公司玩埋d數字遊戲

有諗過寫anual package。但如果我anual係x 12 + bouns,新公司係x 13 + bonus, 咁寫anual咪變相basic salary 少左？

今次到俾男仔/ 俾你俾男仔睇既，新片到：

頭盔：著衫自己開心最重要，個人意見，不喜我都無辦法...😔

咩工要見3次咁麻煩...

但如果interview果時一律答同公司傾下？因為好難比到個確實答案佢

hr + line manager + 大佬細

大老細都唔見，仲邊有機會

壓我幾千basic salary,有offer都唔要啦

而家呢個時勢搵工仲有得加人工真係好好架喇

做左半年幾 冇reference letter

已經離左職..當初因為個老細麻麻地，我又冇要到佢嘅full time offer，所以冇r到...（同埋應該都唔會比..

係咪RDM company

政府個份21k(聽聞好多人爭）不過得一年約
而家個份就16k........

正常唔會, 可能係agent/ 保險

伏既機會大好多

如果覆得唔密, 3 個月一次咁, 就可以直講

唔會~

好, 我陣間食飯又回下

係, 其實你可以寫 20 x 13 咁, 最主要係人地壓, 你企硬, 因為最少都平手過, 仲少左真係最好唔好

有啲公司流程係咁, 唔代表啲咩的

有啲大team, team lead 見完, 最大個team head 又要見下咁, 麻煩到啲cand

係架, 答大約一個月, 因為你都唔會無啦啦早到

唔好轉住, R 下原地升?

打橫都係growth, HR 加分位, 所以我先係咁叫你食
可以啊, RR 唔會錯

depends on new brand workload, 30% sounds aggressive

計的~

有冇稅表/ MPF?

我都覺係伏 事因有次俾啲所謂外判mkt公司呃上去
後尾發現係想點人做籌款企街呃人
我發現個地址都係同一個co working area
所以覺得更伏

唔洗都得~

半日off 去啦

謝謝回覆呀 呢個時世真係好驚唔續....又要搵工
啫係佢最遲9月尾會通知我 對嗎

個13係代表double pay定bonus?

佢用zoom in
諗緊唔請假行開個位一陣得唔得

其實自己bonus好少寫埋
因為好多都係discrepancy
好似冇乜野好拎出黎做ground?
自己做法都係current salary有double pay就寫埋x13
expected就咁寫monthly
(試過有間monthly接近平手去, 但話好可能有double pay,
最後R到佢一定要將double pay寫埋入contract所以係guranteed)
純粹自己經驗

緊係請假搵個靜既地方啦, 一陣in in 下有人搵你/唔知你in緊

左右, 有時admin take time, 但9 月都未有聲氣就要搵工

double pay

早2日in左份pt cs ，琴日見佢出新adv。咁樣代表咩？我係咪無機會有offer?定因為佢要好多pt，所以再出adv?

咪咁啦

代表唔到任何野的, 因為佢再出既原因可以有一百個~
keep 住搵就得了

方丈，做落唔啱自己係咪邊做邊send cv比較好？

如果interview時候係咪最好唔提？

份工5月尾apply，宜家先叫我面試，姐係當我後備？

想問Reference letter作用大唔大
有同冇會唔會影響左有interview/offer嘅機會？

幾個月前in過間公司對自己幾有興趣 不過公司同我講決定暫時internal transfer一個返唔到大陸既同事坐住先 想問呢家可唔可以用email keep warm

但唔係間間都有double pay，到時應該點拆？

因為現金出糧，冇任何證明...

方丈，Part time hra通常會問啲咩

個幾月終於收到offer喇
多謝方丈答咁多問題
新工轉左大公司 升左title 加左人工
希望體檢同簽約順順利利

方丈你好
做左HRA一年 升左做Senior HRA
但感覺公司唔打算再比新嘅工作我學
只係不停data entry 有啲想轉工
但一升就走 會唔會比下一間公司感覺唔好

同埋 有冇機會搵到AHRO嘅工？

如果係咁, 上司知左, 就蛇咬都唔認
但下次唔好咁笨
告唔到的

係
看你做左幾耐

梗係burden 梗係workload, 但係係出面同HR 眼中, 係growth, 你做得野先會咁

我覺得冇咁多, 有都請個大返黎先啦

可能係, 但唔緊要架, 二手offer你要唔要, 你都會要的

唔大, 但係係用黎prove 你工作過同表現好, reference check 用

啱啱兩個星期

方丈睇到我份CV未
等緊你回覆

方丈我想問下關於見工時要做written test , 你地hr 同line manager 通常係expect d 咩?

如果見一份工而佢既job duties同依家做緊既唔同, 咁我點有足夠既知識同經驗去做佢既written test呢?

我報咗份工已經見咗hr同team head，做咗written test
依家約咗我final interview 見partner
想問下partner interview 同平時hr interview有咩唔同 有無特別嘢要注意
唔該曬方丈

仲有
如果本身無做過senior 或者manager
但本身有一定經驗
係咪都好難做到manager嗰d位？

推返落底

同問

洗唔洗咁趕

方丈
入左新公司唔係好融入到
唔知係咪關多外國人事
有咩方法解決

方丈，收到份digital marketing MT既interview，如果佢問點解我想做digital marketing同digital marketing呢幾年會遇到d咩挑戰 應該點答得得體d去表現自己passion？謝謝🙏🏻

sorry 你指新公司唔請你住, 你想keep 新公司warm?

話佢知你bottom line 係咁計, 佢地要count入去

咁冇法了, 因為你個陣係黑工mode , 你可以寫間公司general line number, OR 話係cash pay 睇人地信唔信你

都係問HR 係做啲咩, 點解你會interested~
你可以看看我面試系列

同埋

無問題既~ 不過未過probation 都send 下CV 啊~
加油啊~

坐半年就可以找新工了

唔洗客氣
好多interviewer 都會拉近距離咁講野, 套料, 我都老實, 我都會
但唔會講返出去咁解

唔好提了, 你話4-5 個月先要諗姐~ 咁短, 算啦~

看到星期六晚了~ 唔好意思啊, 我真係手慢....要返工嘛..

Yes 可唔可以睇下個position大概點既情況

你份係咩工~? 我地會expect 多數係啲hard skills e.g. excel / language

唔太大分別的, 都係看attitude, ambition, potential~

係, 因為野冇人懷疑你唔識做, 但管人係唔同既concept

可以請的~ 但佢唔一定批

可以......但最好唔好, 因為你都係keep warm list 到, 除非你真係好想入

可以, 但你點做handover?

我真係dig 唔返出黎

用你計法, 企硬就得

點解慳左就要俾你?

可能去左第個大佬到了.

唉, 咁點算, 唔係要減人工搵工呀?

你當時有冇約佢幾時答....
你打返去啦, 見字好打.

observe 下佢地, 怕醜地join 下吹水, 慢慢俾啲時間就得
但又返轉頭, 你冇obligation make friends 的嘛~

你睇左了, 跟左你個方法執, 唔知會唔伯好d

唔好問我拎model answer 啦~ 背出黎好假的~ 不如你答一次, 我地一齊看看個答案有冇野要加減~?

係架, 唔好信啲requirement, apply 左先講~

我估冇咩用, 最多有個靚啲closure
"thank you for the update about the recruitment process and the internal transfer , blah blah blah, i am still genuinely interested in that position and will make myself available for any similar openings in the future. would be grateful if i can be considered for such positions blah blah blah

你有冇管過人? 你做左10 年officer?

唔趕住用, 改完 send 黎可再睇的~

冇分別, 但你會郁下郁下, unless 放好部電話

教下新嚟同事，lead下project就有
做細公司多
同埋以前做野份工做極都唔長，呢幾年好d

已經用緊，可以再俾你睇

Risk analyst果d

之前見到d咩咩is essential /a must就全部冇apply
睇黎浪費左好多機會

panel interview 3個人in 我
有外國人
有無心得

好confuse

我依家係under recruitment 呢條team
如果搵番all round嘅話 人工會唔會反而低左？

定要搵番Recruitment先有機會加到人工？

唔做handover

sick leave唔會放一個月咁誇張嘅

方丈，公司年尾要清假，如果我放唔哂又唔想forfeit 有冇咩exceptional case可以分享下？

方丈
請問想apply mnc 係咪最好都有mnc background？
無mnc background 係咪基本上都無得in/請？

Hr點睇d人番左幾日工
搵到新offer就辭職
而家有間大公司interview
但本身應承左間細公司下星期番工
唔該方丈 fg咩都唔識

lead intern 呢?
你而家咩ranking~?

你喜歡~~ 我都正常改CV

你FG? 西褲係冇問題的~

咁有可能係Test programme

由今日開始apply 埋啦~

你怕英文定係怕啲咩~?

唔洗怕的~~ 慢黎, 你怕怕醜醜咁, join 一兩句咁先, 之後熟啲咪多啲野吹

講下好想travel, 好想去食飯, 都已經有野講~

真係做唔到都唔怕, 因為冇friend 都冇話唔得的

你都仲係career start 姐, 下份generalist 人地可能唔會俾O 你, AO 咁上下, 唔會減, 但錢放面會輸蝕D, 冇加咁多姐

好黎好去既我一向recommend~

啱啊, 唔舒服就睇醫生

少少, 反口咁多次, 但都要做架啦

申請carry forward~

咁得啦~ quit 啦~

衰咩啊你~

覺得衰, 但係可以點~ 都慣
咁自己公司唔夠好, 留唔到人, 哩個先係根源...

唔麻煩~ 咁可以的, 唔洗怕

謝方丈
咁我改口同佢講要遲d先番到工會唔會好d

Executive, 對上就係老細
公司係7人marketing start up

方丈係咩漏左我？麻煩方丈

政府工跳返出去私人公通常用咩理由包裝

最緊要錢姐
博盡反悔

代答
唔係

我就是例子

因為太多人姓陳

你好方丈

宜家我係一間公司度做緊，反左大概3個月，但黎緊我會轉新公司，想問下其實之後寫cv好唔包埋果3個月舊公司入，得3個月寫入cv會唔會好核突？定建議唔好落cv?

另外想問下本身同公司寫左一年contract既，但做左3個月就走可唔可以問hr拎工作證明，hr會唔會唔比

Thx方丈！

如果係細公司, 我覺得唔改好, 個日屋企有事請半日, 哩幾日返工都著得formal d好
人地又唔係請硬你

明白, 咁你可以吹下你係lead 開人既, 只係公司細, 冇咁多hierarchy

唔係的, 夠smart/ relevant exp 就會要

練多啲啦~ 做得多會冇咁怕

出去搵, 有好好先走~

如唔相關/ 唔係好有用, 就唔好了

唔該方丈

Thanksss

不過首先要有interview

公司要俾理由

唔該方丈，咁如果有mnc background會唔會加分or易請d

早兩日update咗jobsdb個profile
Expected salary寫高而家30% 估唔到呢幾日都好多agent聯絡 唔知到底係真係offer到定純粹習慣混吉

最後一個問題
有冇咩行業apply job時一定要cover letter? 例如銀行，mnc呢d?

方丈
公司有冇權強制員工去做政府個檢測？有冇違反勞工法例？

你好，想請教2個問題

1. reject offer 話有其他更合適嘅offer 會唔會有壞印象

2. accept 完offer 過幾日有新offer/留返舊公司，打去reject offer 會唔會比人black list

都話唔會囉

我由細公司轉去mnc

你唔醒唔talk得 你份cv做過幾多份大公司都冇用

我問會唔會加分姐
知你勁啦轉左入mnc
姐係有兩個candidates 差唔多能力，expected salary開價差唔多，一個做mnc 一個做細公司，最後會請邊個？

line manager鍾唔鍾意你
識唔識sell自己
你experience/achievement 夠唔夠bright

好多因素係hr/line manager考慮喎

邊有單一因素啊

mnc你估真係個個好似google咁好好做咩
我咪又係跳番出嚟做中型公司

大把人accept完reject 簽完約反口唔去返工都係咁啦

Agger
MNC background唔同語言/某d專業
嗰啲可能真係要你識先會in/請
但有MNC background最多只係考慮因素之一
就算你有，可能你一開口唔識表達自己已經倒扣分
而且每一行每一個HR/line manager想要嘅野都唔同
有啲細公司一個人要take care嘅duty又多啲
可能會有人比較睇重multi-tasking能力多過你有冇做過MNC
根本好難話有就一定加分

方丈
ad有寫discretionary year-end bonus, 係電話傾話有performance bonus, 但到簽約時，份約淨係寫左base salary，咁係咪姐係冇bonus 呀

我覺得佢係fg
剩係focus on brand name effect

其實係想問會唔會加分姐
咩單一因素
你冷靜少少先

我好冷靜喎
乜料啊你

你頭先講到二擇其一 做mnc vs sme
仲唔係單一因素？

唔洗咁講野既
Fg唔識，所以咪請教方丈囉

hr recruitment&selection 就係要符合4R
choose the right person with right skills in the right position at the right time

我想得到方丈既專業意見
唔該曬

算啦我都係等方丈比專業意見我
唔該你先

fg真係fg
綠到發光

唔使咁踩人既
我都係想虛心問專業hr意見姐
無諗過咁都會踩親你條尾
或者有d 人唔應該太多事
我入黎都係諗住問方丈野姐

呀同埋如果人地係請entry level
咁更加唔洗咁擔心
我都做過幾間MNC, 最大分別係AL大多數都會多d
其他冇乜分別, 有時同過外國人做野就知部份西起上黎可以西過香港人
btw 其實上面位巴/絲你有冇MNC經驗都好都係既定事實
睇開job ad多數都係話esstential姐, 照apply
花多d心機諗下點present自己仲好

噢原因唔係做HR唔答得人問題

繼續多事先
其實job ad嘅requirement係有得judge邊d真係冇就唔好apply
邊d冇都可以一試
可以一試果d真係唔好諗咁多照send
CV又一直係度, 都係禁個apply掣姐, 成本根本好低
利伸: 唔係做HR純粹個人經驗

咁我都做mnc既，鬥多做乜
想下份入番mnc,問下方丈會唔會有加分位大機會入番姐

我入得黎就想要方丈專業意見
依家係咪唔可以？

多謝喎你既個人經驗

written test 黎, 但其實entry level 轉工都係想學新野架喇, 咁好難去做同interview果份工有關既written test 既啫?

你會唔會敏感左d呀, 邊度有話唔可以呀
入得黎都係搵緊工/有搵工打算
人人都有野請教方丈
但同時都可以交流下意見姐
係你唔想同人交流話淨係聽方丈講之嘛
上面邊有同你鬥多呀, 分享下自己經驗咋

Ok啦多謝晒你先
我等方丈答我

想問下依家com sec，pro firm 專做listed co, 一年經驗，student member，市價大約係幾多？有degree 但唔係讀com sec

19 grad 啱啱做咗一年hr (recruitment focus)
覺得係公司冇乜發展 搵咗另一間嘅generalist
最後公司好有心咁留我 又話改革 train我做bp
同比少少generalist 嘅嘢我做
而且title 人工都有升 所以留低咗

但事後諗返 自己咁green 經驗少 又唔係讀hr出身
點做到bp 加上公司好傳統 唔係一年半載可以改革
不過withdraw 咗封信 短期內都唔會再遞
究竟拎住2.5年recruitment 經驗條路仲可以點行
係咪要做死recruitment la

PS. 由AO升到O

請問加班冇補水是否合符法例？

是

同個上司唔係好夾 做野style亦都唔同 其實我自問冇100分都有80 佢自己亦又唔係樣樣野都做到滿分個d 奈何佢係我上司 又唔可以唔聽佢講
最近佢extend我probation, 仲登埋我個位嘅廣告 到底係咪我問題 我係咪可以搵定工 但又唔想爛cv 唉 好大壓力

有2個問題想問
1. 如果resign前已申請&批准放al 公司有冇權延長你1個月通知期所放al日子？
2. 如果last day是例假是否需要返公司？
謝謝

但O得16.5 會唔會出手太低...

冇計 起薪點太低
上年AO得13

我同你一樣情況 依家都係Recruitment個邊
下年想轉番做all round HR
唔想咁快框左自己條路咁

1.通知期都係由通知日起計1個月
批咗既假可以照放,但resign之後拎假公司有權唔批
2.唔駛

其實general既hr post
d job adv都係左抄右抄
除非係特別focus recruitment/c&b果d

但最怕連表面野都唔識 到第日真係出返黎 好似好廢咁

其實係去d細公司all round
一來熟吓各個function
另外都可能知道自己鍾意做邊類
但若然好介意人工低就真係爭d

串到仆街

嗰條友真係串過馬撚
呢條友係職場咁嘅態度遲早被老屎忽玩死

搵定工啦

做乜鳩啊你
人地share下經歷都俾你串

有時真係人夾人架咋
記住返滿3個月有年假錢

我自己見過一d唔係新開既position
HR會比返舊果份ad叫line manager review左先
的確有line manager會再改 (特別佢係新上任既)

唔想再糾纏喇同label人地點點點
我明大家入黎都係想搵方丈
但有時有d比較general既問題有唔少人路過都會幫手答/傾下
當吹下水交流下冇壞, 由頭到尾都冇惡意
畢竟呢個世界每一間公司每一個HR都係唔同

我明你啊 真係趁後生 要試埋其他
我公司應該算係中型 我依家Recruitment個team 7個人
就算升左做Senior HRA 都仲係做緊data entry, phone exit in同最basic嘅請Sales.
我覺得我team人太多 但又唔打算再分其他工作比我
真係好想快啲做夠年半 出去試埋C&B/ All-round

你公司hr dept拆咗幾team
每team都咁多人都預咗每個post既job duty都好固定
好少會rotate或者試新嘢
除非你上一級走咗,個head又想升你

好似係你地串我fresh 先

你禮貌d好喎
唔見得你係職場有幾順利，如果你咁既態度對人

你都係
好地地串我fresh做乜
我只係問問題

唉如果你個「你地」包括我既話
我都冇野好講
真係唔知邊一句串親你
亦從來冇一句係label緊任何人fg
可唔可以放鬆d當呢度交流下傾下偈?

好 sorry
你無講過

你無，但另一個有串我fresh
絕無老屈

都唔明有乜好串
係人都有fresh過

我好放鬆
你係叫講曬粗口果過放鬆d？

其實我都唔係幾認同拎fg唔fg出黎講
因為fg會有多d比較basic既問題想問係正常
我都經歷過, 但果陣時係冇一個方丈post可以比我問野
但果位巴打講既野都有佢既道理 (MNC有關果d)
當然你都會等聽日方丈出黎答
但相信個答案都唔會咁absolute

見新工 HR 只係話 ok請我
但係又唔同我傾人工 又未約我簽約

但係出咗紙 叫我去驗身

請問 呢個offer到底firm定唔firm ?

方丈，快啲上水，好多人等緊你

希望你職場順利

想問方丈如果有同事係咁樣應該要點處理

我無犯你
做乜野
我覺得最基本都唔應該講粗口掛

應該要等埋report同reference check
快既都要3,4日

Send cv出去後有間公司問我拎上一份工（做左10年）嘅reference letter， 但send咗畀佢睇之後又冇曬反應，點解嘅？

係CV JD 到加哩啲入去, 加一個Bullet point

你老細支唔支持你咁做? 比如你個team 係咪忙到放唔到?

會, 但唔係必要條件

混吉, agent means nth~ 十劃都未有一撇

而家份工封reference letter叫老細寫d我有management potential嘅野落去得唔得？

見manger 級有咩技巧

冇的, 要文字能力既function 先係一定要
其實你係Application 個email 都可以係embed 左你Cover letter 入去

冇, 因為冇ground support 哩個強制

1. 會, 話personal reason 好啲
2.

唔醒就唔會有太多MNC exp 既~ 無咁多人請的

有經驗個位
哩個你明知架喎

如果2 個一樣既人, 一個有經驗一個冇.... 咁你話公司會點揀
佢都係想我Confirm 佢有Sizable/ MNC 底係edge 姐

所以個問題本身唔啱
應該問, 點可以無MNC 底都outshine 到MNC cand

係, 要佢寫係合約好啲
不過話明discretionary , 即係唔一定有

唔係唔冷靜, 但係你一路問, 個Focus 都好似係好想知有MNC 底係咪好啲

可以答你, 係, 係好啲

但係冇都唔係死罪, 夠醒夠presentable, 有啱既business know how 都一樣可以的~

方丈
細公司辭職信應該交比上司、老闆定hr
感謝

咁又唔係時時咁理想既, 如果係CEO 個仔, 我話你知, 即請

就業路上, 達者為師~ 個個都可以答既~

懷愐下啦, 我地FG 個陣, 都係一隻隻綠燈俠咁

佢係咁的, 講野好直

我都俾佢gut 過的

其實有人肯俾啲直白意見你, 係你之後既職涯, 你會發現, 係好Rare的事來的, 只不過直白就= 唔好聽姐~

唔係西過, 蠢過香港人, 慢過香港人, 係奇怪位會有莫名既堅持
惡頂的人無分國界

EXACT7LY!!!! 不能同意更多
唔好太信啲JD
MNC HR 在此, 我可以好肯定咁答, 啲JD 可以勁耐冇update, 好流

係加分的~~ 但係唔係the only thing we look at~

做唔到, 都想知你會試到咩地步, problem solving mindset, 唔係做唔到就立即唔請的~

方丈你好
頭三份工都係做左1-2年就轉工
有無話第四份工要做起碼幾耐先轉會好d?
定其實無咩所謂

你個degree 係咩黎~? 有冇其他law dip ,account 底

我覺得你係哩到轉一轉型學generalist 野好啲, 升左加左, 留多一年, 出去就可以找真generalist role, officer grade or senior 都得, 咁會快啲

係, 因為無話過一定要有, 員工可以"自願" OT

搵定啦, 唔寫哩份都得, 夾唔到唔一定係你錯
但係你有冇做probation review, 知唔知佢覺得你死咩?

1. 有
2. 看公司同唔同意你唔返~

risk 可以有好多, 但我看都係Analytics 系列
有啲既, 但看你想搵咩, 你想入bank 既咩先得架~

我又唔覺係笨
但係你GM 我覺得佢有少少吹多左, outsource 係有, 但唔係間間公司都會咁做, 唔一定抵, 如果你個間新既唔係outsource, 咪唔只掂面個浸
佢太大clash of interest 了

我都覺得係, 我啲AO 都18 了

會REVIEW, 但冇LINE 會認真改的

不能同意更多

R 多啲其他野, 你話佢都想 kind of groom 你, 咁你R 到機會都高, 學多啲其他就轉

走之前, 最少sit 下高 grade 啲既interview
clerical 位既temp/ contract role 可以舉手R 下黎做~

其實fresh 唔係唔好, 有energy 有passion

唔係串你, 而係想俾你知道, 係人地眼中, 你就算唔係 green, 俾人個optics 都有哩個面向, 咁即係可以再更加進步

我出黎做野做左好多年了, 我睇你地, 好多都仲係好 fresh 同green 的, 唔係你地問題, 係我心態阿婆嘛

個degree讀history，無其他law/account底，得張com sec既certificate

conditional, 驗身過應該傾contract

唔係公司我會回得慢啲

你指有人講野直到有啲 Blunt , 定係有人聽得sensitive?
都有進步空間, 但係哩啲係work style, 都冇話係咪absolutely a bad thing/ something needa change

明白，唔該方丈

in process, 拎左唔等於有offer, 拎埋黎看看姐

得啊, 但係唔會太有用

focus 係數同埋ppl management skills 係基本~

上司, CC 老細, BCC HR

最好3 年, 最主要係唔好有個trend 越來越短

明白, 你而家title 係咩?

Com sec assist

其實都係問緊假設所有野差唔多
經驗都差唔多，五年mnc exp同五年sme exp
邊個易請d

不過我都估到答案啦依家

而家簽左約，但未正式返工，咁樣仲有冇得加返個bonus呀？叫HR加返會唔會印象唔好

直白都唔使爆曬粗㗎
仲要話我態度差，咁佢玩曬

因為未有明確既path想行
純粹想試下
定其實咧個位唔係太有用
係咪正路finance會比較對咩都有用

人地一開頭派左幾粒膠比你
你已經唔係幾likey串返人做過MNC好勁
之後都係講過「仆街」同「做乜鳩」咋喎
上得連登唔係呢d都頂唔順呀嘛
完未

其實1 我有試過答私人理由，但個hr 追問係咩私人理由，我係咪可以堅持話私人理由唔方便講

你想點姐
都完㗎啦本身成件事
串下笑下唔得咩，喱度連登黎
係有人好有敵意咁話我係fg同態度差

完啦放下啦你

其實都幾佩服方丈
你真係好有耐性

其實係咪reference letter都無乜用

成公司佢都想放哂,所以唔放哂就要比特別理由。

咁係唔係一定要有我agreement佢先會同我前公司reference check?

通常reference check係打電話去問定係寄信去問?

係咪都係問呢條友係咪喺你公司度做過咁樣?

唔該曬方丈

如果得工作證明，冇ref letter會唔會扣分？

如果有份工
佢學歷要求係DEGREE OR HD
咁係咪當佢請人既時候
DEGREE 同 HD 會比唔同價?

咁都好d!

你邊間公司走話我知我想去in

17-20~

洗咩估 咁明顯

唔怕的, 叫佢email confirm 返

um...我地都成年人, 我都講粗口的

[對鏡] 八婆!!!!!!!!![/對鏡], 哎呀無打冷震tim

唔會太多, 看你轉咩行

都唔係, 如果你中意做finance 先會finance 有用,
你哩個位都係HR 面向多啲

我都好開心你搵到要既方向
咁你要好熟HRIS , excel 同埋其他analytics tools.
你用緊咩HRIS? 係咪大brand黎?

係, 但佢冇commit 你任何野的, 佢都要等批

係, 你當係分手, 個女仔都可以追問你係咪有左第個, 你都可以唔答佢

AO 同O 個界綫唔係你諗得咁遠
拎左15.5 O, 之後搵17/8 O/ SO 都得

3 個負評 我真係幾乞人憎就真

係, 因為係for reference check... 唔會係請你哩件事入面加分

最好可以做一年, 你而家間公司學唔到野?

咁不如你講講, ENG 點解唔想做, 有冇野係你enjoy,
IT coding 都得

我知你公司係想你地放哂, so do 我都想我啲同事放哂~
但如果有啲Team 係特別忙/ understaff, 放唔哂都冇法
但哩一樣唔係由同事同HR deal, 而係你上司同HR deal.
所以我問你, 你上司會唔會都批唔到你假, 你地係咪勁忙,
定係單純今年冇得去玩, 你想留假

如果係現公司, 就多數會問左你先, 但前公司會直接email / call都有
問employment period, salary, title, reason of leaving

唔會扣好多, 但要你前公司有人同你做ref check

看interview 表現~ 學歷唔係單一因素決定

算valid, 你可之後打俾HR 問佢地有冇收到上司fwd 過去, if not, fwd that email to them, 問佢地final payment breakdown.

但最好拎左上司approval 俾你早一日走先, 因為你咁新, 上司可能放你, 你就唔洗賠錢

你都未返工, 除非係一定好必要既skills, 比如vlookup, 都唔識先會唔要, 但如果係啲好專既know-how, 未做過唔識都唔係死罪, 唔試先係

25% 看你而家有冇underpaid
500.... 少少啦, 但可以的

唔算好出事, OT 冇補水姐, 都唔係太意料之外既事係咪~
路係自己揀, OT 係辛苦, 但係係追夢, 要頂啊
牌個邊, 如哩到唔得,就去個上到的地方~

識人同埋佢市道好啲個陣入唔洗壓價, 同埋可能佢上一份人工高過你, 咁就explain 到了, 冇得咁比的, 你要比既係, 你做得好, 定佢做得好

如果你表現好好, 有冇諗過原地R market catch-up?

你同title 梗係慢, 升title 先會compound interest 加得快

你可以放係personal summary講明想行scheme A
咁佢地就會知而家你唔行緊~

你而家有冇underpaid??

少少啦, 可以試supervisor/ senior 位, 有啲用, 但popo好用啲

方丈可唔可以整段片講，食回頭草需知/困難/應有心態等呀？

2nd in完如果間公司有興趣 通常幾時有會通知

咁係唔係通常一般都會reference check

因為同前公司d 八婆hr反哂面，驚佢哋玩嘢

咁我都係禮貌地問，無乜必要講掛
做乜無lala講粗口鬧人fresh又睇唔起人咁

方丈fg無工作經驗referee洗唔洗寫？如果要寫大學professor得唔得？

唔係批唔到 係彈性 但要有理由 想我地清假原因只係唔想有liability姐

想問下之前有兩份offer 選左其中一份 但番左個零星期覺得唔對路想去；再問番之前個間收唔收 會唔會好柒

方丈，上星期HR phone in完話會再有manger in，想問下應唔應該打電話去followup問幾時in?

同問reject左個間見佢又出ad請人

半年前reject咗個interview 而家個hr又搵我問我有無興趣 一般情況係咪即係伏工無人做

間野都算係龍頭公司

send 咗好多份cv apply hr intern/pt 冇人應 最近有間中資打嚟話約interview(申請個時冇睇公司） 應唔應該去好 p.s 冇相關工作經驗
如果遲d grad想轉翻去apply 外資/港資hr 有冇負面影響

都好喎, 我唔記得就提下我, 我加入去先~

有冇得吹大啲自己既duty
同埋meet tight deadline, 比如data entry 好細蟻, 但入10000 隻又快又準就難了

覺得係冇用的, 你而家搵緊多少, 做緊咩位~?

打去問, 而家個個都唔急請人

within a month~

一般都會做的, 冇得skip

你有冇諗過~ 正正係"你俾人話fresh 就覺得係人地睇你唔起" 哩一個諗法本身就代表左你可以有得keep on growing~? 其實fresh 唔係一個貶義黎的~ 唔洗太介意人地點judge/ comment 你, 因為其實大家都係萍水相逢, 其實佢咬你唔到, 你又吹佢唔漲的, 忟都冇用, 係咪~?

至於你話你禮貌地問嘛.... 一開始係既, 但係2 邊都escalate 得快都係事實, 你由佢啦~

反正最重要係, 我confirm 左你MNC 有edge~ 希望你之後會更有方向去找下一份~

唔洗都得, 佢問再算~

...........um...我係問, 你點解要帶假去下年
係practically 放唔到
定單純自己想留,
我地講左咁多個來回, 我都未問到你

會
可以問, 但唔好太大希望~

可以啊, 你今個星期三都未有就打返去~

打返去問問啦, 不過唔好太大希望~

因為佢真係好唔中意我同埋好多時間

你可問HR, 就咁看係有問題

OR 人地都走埋
如果你都仲找緊就去見見無壞啊

唔會, 等就啱了
人地急要就找左你啦
你個frd 可以同你問嗎?

唔會太太太差的, 冇咁加分係真, 但唔係死刑

唔該哂你呀方丈
你個list 仲有咩topic?
介唔介意盡快呀？
急用呀哈哈

負皮姐, 唔會打冷震既
可能有時帶住自己想聽既答案入黎, 而你既答案又唔岩佢地心水姐

同你情況差唔多，介唔介意留tg傾下

@alkj0987

見完工又見公司出廣告代表啲咩？新片到:

試用期平安錦囊 - 舊片重溫:

想留咋

咪就係 我完全唔覺做過mnc有幾勁 都係一份牛工
其實我係對事唔對人 就話鳩我串佢
佢自己又啲態度有幾好啊？
玻璃心就咪上連登

係你未放下咋小器鬼

見工 ceo都串過啦
head of hr又如何 照串 sor9ry

要去支那送中不了

職場上老屎忽串green candidates串得仲金
有啲賤到sin左你一獲死撚左你都唔知咩事

我呢啲咁都叫做串？ level 1咋

面皮咁簿點出黎撈啊佢

薄*

方丈好呀

你咁講我就放心曬, 我擔心係因為之前有次interview真係比埋個case study 我連埋d financial statements, 果次真係嚇死我,連計數機都冇帶

想問下如果interview最後佢冇問我有冇問題問佢，同埋冇講幾耐會有消息，只係講咗有消息會通知係咪都冇咩機 但見緊個過程對答正常順暢，佢啲語氣都好正面
Thx

咁你呢
好明顯你都未放下

明白方丈，唔該曬
好希望唔好仲咬住唔放啦某人

Hello方丈同大家
是咁的，前幾日interview，HR話會轉介返比manager聽，又話咩offer一個月比我試下做先，但又完全冇提人工福利，事後亦都冇send email比啲details我咁姐係點fg聽到好亂

10日AL都嫌少啦仲要7日
同埋好似好少咁樣present年假

希望你公司既fresh grad無俾你跣到啦
真係唔知你d老屎忽仲有幾多個level去跣人咁
好人一世平安

不過某人串得黎又俾唔到d有用既意見
一味講粗口鬧人，豪無建設性
希望佢可以放鬆d啦

你男人老狗真係小鳩器 成地玻璃碎

你個個po都講粗口鬧我
其他又唔你粗口覆？
你咪又係玻璃心，算吧啦你

毫*
咁都叫鬧你
你的tolerance level真係低到無輪
唉 你真係好撚煩 唔撚同你呢個小學雞講嘢 低層次

你唔好咁啦，咬住人唔放睇黎你壓力幾大
放下啦你

你都有打錯字啦做乜姐你
依家小學雞都捉錯字
好威威

小學雞
我對住方丈都講粗口啦 你問下佢啦傻鳩
you're not alone
你唔好以為成個世界圍住你黎轉啦
你邊位啊

唔撚再答你呢啲無營養的單單打打

高層次就唔好再應我囉
做乜姐你話我低層次（嗱又踩人），話唔應我但下下都應我
我咪陪你囉

你嫌低層次咪唔好上連登囉
襯唔起你咁高級

你人如其名啦
blocked

仲覆我
做人有無原則㗎

小學雞都鐘意block人

咁似我嘅

其實無論個interviewer語氣好唔好,
+/-ve都好, 都難講有offer既機會有幾大
(不過個人認為interview duration太短係幾大機會唔得)
試過以為佢西我面冇乜表情實衰硬, 點知又請
有熟人想挖我入去佢公司做, 見完講到明話得我一個candidate+遲下大把機會見, 點知最後佢公司有變數話唔請又有
最緊要平常心, 唔好將希望放哂係一間公司度
因為太多因素可以影響到個結果
keep住搵搵到有岩心水既offer就得

收到
想問埋其實interview大概in幾耐到先叫正常

呢個我自己覺得45分鐘至1個鐘咁上下 (可以等方丈再解答下)
有d做埋test會更耐
冇既都有幾份佢有比case study我
所以來來回回都講得多
但都冇話短就一定唔得的
都試過有公司line manager係本身知道我乜水 (喺以前公司同佢有工作上合作)
純粹真係想睇下我真人正唔正常
呢d都好快in完又會請 (淨talk都有半個鐘)

想問下如果accept左Offer之但係又要去見其他工咁個Cv入邊應唔應該寫未來嗰份工？

做都未開始做寫黎做乜

齋talk呢？
你覺得幾耐到係正常 甚至係有機

想問下如果畢左業做左兩年唔關major事既野，而家又想做返關於major事既工，見工果陣可以點sell自己

之前都問過方丈
想問埋有咩情況公司會through agent請人
而唔係direct contract
有個hr打黎話會係agent
呢種contract有冇d咩伏位呢
唔該晒方丈

遞左信，但公司建議AL 放左去...
勞工權益黎講我可摸耳掙扎揀要錢點都唔放架？

咩工會返7日

如果去到直入房填form (5-10分鐘填完)再好快有line manager黎見
我自己經驗都係傾45分鐘左右 (加埋成個interview一個鐘)
講緊係本身同行轉公司
佢又會問下你舊公司workflow, 你做開既role係負責d乜
你又問返佢呢間公司大概structure, 點分team, team culture
兩邊都有誠意去問/答既真係會講耐d (而且大家都唔rush的話)
所以都唔關你咩level事架
有d仲要first in係見兩個人, 又會拖長左
又或者會叫你用英文/蝗語講少少野睇下你語言能力
半個鐘內傾完我覺得有d短, 因為可能你都唔太熟行情講唔到野出黎
人地feel到所以都費事問咁多 (不過都係例子only唔一定係咁的)

呢份skip啦
除非真係你dream job而冇其他alternative

仲有AML 片等緊interviewee approve, 同埋intermediate 自介範例

未知的, 因為你覺得+ve, 都要人地都覺得, 同埋錢啊人事都啱先得
可以扣的, 如果上司肯批就無問題

咁即係完全唔會知, 你唔好催人啦~
搵住其他先

啲啲, 好過冇~

電話都唔聽?

佢咁解係有問題
第一年儲都係7日, 但係公司係有權唔俾你放until 下年, 但冇得唔俾你entitle

咁你直接同老細講, 你下年有個trip 想去, 有野想做, 要留假啦
唔係個個老細會覺得你"preference" 可以係一個 "reason"
你諗個reason 俾佢啦

嗱~~ 你係惡啲既, 哩個要認 個陣我都有諗過你條友洗咪咁燥底

唔洗so99y, 做得唔夠好, 俾人gut 下有咩所謂
學到野/ be inspired, 我有so

其實我都有笑過有啲問題真好green, 可能因為我冇惡意, 我都唔理解到點解佢會覺得咁offensive

想問下關於CV問題

我而家響a公司做 但a公司請人外判左比agency

無論合約 出糧 果方面都係agency 只係合約有寫代表a公司做野 咁我cv上面工作經驗寫a公司有無問題？ 麻煩曬

離職之後嘅資料一般會keep幾耐？

咁樣方丈介唔介意略略講講食回頭草注意事項？
因為我頂唔順裸辭咗
如果唔係就失業...

我叫咗個舊同事幫我問我舊老細
佢話open to hiring me again 但要再go through interview
另加寫一篇文解釋我點解8個月之後想返去

寫咗之後過咗個幾星期都未有回覆
咁之後可以做啲咩呀？

就係因為你無惡意
但某人有惡意囉，仲要俾d無建設性既意見
似係有d人現實生活唔如意大壓力要上連登屌人踩人fresh 小學雞拎番d成就感

搞到最後要block人要捉人錯字
唔知邊個玻璃心呢

少少啦, 但如果你冇其他係手, why not?

下次最少拎返部岩用既去 又唔係大

問佢拎個firm 時間, 如俾就搵工

30 左右, 仲要看埋岩唔岩industry, 有冇轉過工

我唔係大師啦, 只係知既就答, 唔知就幫你地問人
如果17, 做左一年, 都係正常/ 偏低少少, 你叫20% 可以既, 你有冇進修~?

唔知的, 因為佢唔問你有冇問題可以係佢interview style.

好好放低, 找下份啦~ 找住等

即係想試工, 一個月temp 位咁.
你打去問返佢哩啲details 啦, 唔好俾人老點啊

7 日按比例啱rules, 6 日好伏

屌你淋病做乜用粗口話我最撚憎人講粗口的
打冷震架嘛
去買七彩絲帶同你紥頭髮

其實我真係唔係好care 粗唔粗口的, 我會小我條team, 佢地又會笑9我, 返工輕鬆啲, 都係好事. 希望PK 狗仔你都會加油, 世界咁大, 係介意唔哂咁多野的

EXACT7LY
但bid 完都係走

off topic 但好想答你一句

你拮左我舊肉

其實15 分鐘or below 真係好少可會請係真

看applicant 多唔多
2-4 星期

shit 答錯, 2-4 星期係recruitment duration
interview 係35-65 分鐘

我見個陣, 想看個人就30 -45 分鐘
如果想問真啲, 個位係難做啲, 就70-90 分鐘
因為要用多少少時間brief 個cand

100% 唔洗

冇得咁計的, 有時用得耐係因為cand 講野多, 有時係因為個cand d example 要drill 入去chok chok 係咪真話, 但少過20 min in general 機會就細

唔啱的

你major 係咩?

會, 你明明有意推offer,
但都要問, 硬食, 你當初應該照答去的

for recruitment
如果未炒人, 唔俾得人知, 就要blind search
如果個位冷門, 唔多cand 就要用agency
同埋如果公司冇HR manpower 就要outsource 俾headhunt 做

for secondment/ outsource
唔想自己食左headcount, 想外判慳benefit

可以唔放, 除非佢早14 日安排你放假時間

有可能, 但都要同佢傾, 因為佢唔收返, 你要on call 5.5 day, 得個低offer 都唔係ideal state

客氣話only, keep 住找其他, 搵住工等啊~

Company A (Secondment Contract by Agency 123)
XXX Officer

多數7 年

咁就由佢啦, 找下份

1. 人地唔會對你好似之前咁好, 因為係你自己 prove 左你係出面搞唔掂要返黎, 就算佢按正常recruitment 咁見你多一次, 都唔等於佢可以冇bias, 你女朋友飛左你, 食回頭草, 你都正式同返佢一齊, 但心態一定會有唔同

2. 入面人事會唔同左, 要由頭適應, 唔好死守陳規

3. 有可能俾人用哩啲野單打, 心臟唔好太弱

4. 最好當自己新入職傾offer, 唔好同人比, 好annoying

5. 打返去問啦

你講笑咁講粗口梗無野㗎
係d人好似發洩緊一味話人fresh 又話人小學雞
好地地問個問題
又有人無啦啦代答，答左咪算囉
我再追問問題，果d人就上曬頭咁話人fresh
其實都無預佢答
佢連少少耐性都無，不如咪上連登啦係咪
襯唔起佢咁高質

咁你做過咁多, 知道有咁多都唔啱, 咁你知道自己想要咩未
俾人咁問, 係因為佢想知, 你會唔會做得長, 怕你又係未諗定又無定向轉工

係, 爭在搵個陣寫唔寫哩份

其實行業唔係一個問題, 你好似唔知自己想做咩先係
入左ACO 轉出黎都admin 向, 一樣係冇方向feel 的....怕你更lost

7777777777777777
下次唔好喇

present 都得, 你可以話Sept 2020 (ongoing) 架嘛~

咁都可以啊20%

咁你出去做個份, 係100% 唔相關, 你就可以答人, 試過都係覺得major 最fit , 你最啱做major , 所以想回頭

點講呢...

知人口面不知心, 我寧可對住個面同心都一致地惡既, 好過口蜜腹劍

所以佢係惡啲, 直啲, 直到 blunt 啲, 但成日見佢回, 我又覺得上網真性情啲, 嘻笑怒罵, 其實慣左之後都幾好

要哩份, probation keep 住搵, 搵唔到就做一年啦

方丈感覺你都幾唔睇好食回頭草
但試咗新嘢覺得舊嘅先適合自己

未必一定出面搞唔掂姐

方丈我同意你前半part
但佢又話係職場跣人又剩（佢自爆左）
喱d人會有幾真性情

點解你可以理解成咁
人地果句睇100次都係講緊現實職場會有好多人口蜜腹劍
比人跣左你都未必知
幾時有話佢本人就係跣人果個?

原來你地咁好老友
做埋代言人添

佢係有講佢仲有好多個level，好難唔令人誤會㗎喎

我唔撚識佢sor9ry (又有粗口不過唔係鬧你希望唔好get錯)
呢個係各自理解問題

正常冇的

哩個唔係我覺得好唔好/ 事實上係出面搞唔搞得掂, 我係想表達 真係會有哩啲bias/ optics, 唔一定係fact 黎架, 咁睇已經夠令人好受

我覺得回頭冇問題, 但最好要有唔同title / promotion 就得
同title 就真係唔太理想

佢係話有人會咁做, 唔係話佢會啊

你interview 又冇講過, 你做得好好好好好...? 無啦啦點會批加15%...

真係睇唔出你地原來唔識
因為你地一唱一和

好啦夠啦完啦好嗎

其實我都prefer人對我直腸直肚
特別係當我仲係fresh果陣
見到自己上司/其他同事如果有對我問題表現不耐煩
介意就一定架啦
但同時自己會諗返, 係咪真係自己太on9呢? ()
人地真誠地mean自己對將來成長係好撚有用
而一開始比人串之後做耐左又fd得到既同事都存在的
我第一份工都有一個咁既supervisor, 一開始覺得佢又惡又串,
但d野得佢最清楚成日要鼓起勇氣走去問佢
跟住之後fd到而家仲有聯絡

唔係朋唔朋友... 係真係字面見唔到佢話佢有咁做

NoNono
佢話自己有好多個level
真係好難唔令人誤會㗎

哩個真, 有時有啲同事, 西口西面但真做野 vs 笑騎騎放毒蛇
就算會同佢撞到眼火爆, 我都會要前者
我記得個陣有另一個mgt team member 成日同我嘈的, 但講到做某啲task, 其實大家都信大家能力會做到, 諗返都幾好feel (變態)

其實我都prefer人對我直腸直肚
不過某人真係無俾有用既意見我之餘仲睇唔起人
我真係唔覺得喱d直腸直肚既鳩屌有乜用
希望你理性少少

係呀係呀笑騎騎放毒蛇果d好仆街
試過有次轉dpt有個同事好似好熱心好似nice咁教我野
但好快有其他同事提醒我小心d
因為佢係好多甩漏又以為自己係大佬成日教人做野
比人spot到佢做錯野又成日話"明明之前唔係咁架喎"

喱度既情況唔同
係有人西口西面加無建設性
比你上面提到既果兩種人更差

頂你個肺

柒彩絲帶送俾我mgr啦 加多個chanel logo thx

聖誕節未到 唔洗咁厚禮住

我認我惡架 我唔係善男信女黎

但講句粗口都頂唔順就咪撚上lihkg啦 地球好危險啊

Second in 得15-20分鐘係咪收得皮

我真係唔撚明囉

btw佢條友真世界級 除左5毛外第一個block的on9仔

我現實冇咁癲

口蜜腹劍真係好難頂 防不勝防 城府深的人好恐怖

方丈應該都係痴痴地線 大家咁話啦

上網梗係要暢所欲言啦 你又唔知我邊撚個

不打不相識

佢理解能力有問題 痴撚線

講粗口又無point，eq又低
唔怪得仲係散仔無得做manager

唔好仲做小學雞啦
Block左我仲咁在意我
你話我單打，咁你咪又係做緊喱樣野
你高尚d？

係㗎網上更加唔知乜料
現實都城府深，網上咪要鳩屌人平衡番心理